一家外出拜年 電線短路焚宅

2019年02月07日

一家外出拜年 電線短路焚宅

消防員接報到場，升起雲梯向起火單位射水灌救。

【本報訊】昨日年初二，秀茂坪曉麗苑一單位一家四口外出拜年，屋內一房間疑因電掣電線短路引起火警，消防員到場破門射水灌救，十多分鐘後將火救熄，但起火房間已遭嚴重焚毀。火警中無人受傷，約半百住客自行疏散至地面暫避。

50住客疏散

現場為曉麗苑曉安閣7樓一單位，住有一家四口，據鄰居稱，出事單位一家人昨早上出門，相信是往親友家拜年。至下午3時25分，該單位閉門失火，有濃煙冒出窗外，途人及鄰居發現紛紛報警。消防員接報到場，升起一條雲梯向起火單位射水灌救，一隊煙帽隊員則破門入內救火及查看是否有人被困屋內，火勢於十多分鐘後被救熄，其中一間細房遭嚴重焚毀，一部冷氣機被燒爛，單位外牆被熏黑。其間，約50名大廈住客自行疏散落地面暫避。

火警中無人受傷，消防員進入起火單位調查後，懷疑是細房一個電掣的電線短路，火花燃着旁邊雜物引起火警，因當時屋內無人，直至濃煙湧出屋外始被街外人發現。火警並無可疑。

■記者溫瑞麟

上一則
上一則
凌志撞壆起火 兩人及時脫困

下一則
下一則
市民擅放煙花 危及馬鐵安全

富貴榮華

豬籠入水

花開富貴
消防真係忙

我住隔離座d煙都入哂嚟

在
、他：他

IP都唔使check

冚家剷來齊種樹